求救 龜仔唔多郁

是咁的
最近見佢唔多肯食嘢
呆下呆下咁
又唔伸兩隻後腳出嚟
係咪有咩事？
好驚係比舊石定大龜撞親

另外有冇人知點樣可以磨滑舊石？
想挖個洞比佢哋

有冇食野?
眼有冇開?

sorry冇睇到你話冇咩點食野
可能塞腸

眼有開
要點處理？

係咪最近都冇乜點郁

係

對唔住 只可以叫你好好珍惜陪佢行最後一段路

真係冇救
最壞情況
可以點處理佢個屍體
唔想廁葬

種花

分開箱養
我次次兩隻以上龜一齊養都死咁隻
或兩者
唔知係未一隻太惡定點

細龜真係都低機會救得番

巴打有經驗?
知唔知咩事

要幾耐分解?

上年轉天氣我屋企個隻都係咁 我去左金魚街買藥水俾佢

未必關兩隻相處事嘅
你有冇比佢晒下太陽 仲有呢個天氣要多啲換水

咁細隻放返一年半載
上面咪dum d種子去種
盤仔應該夠

有多換水
太陽小曬
聽日即刻帶落去

唔想見到佢條屍
一諗到水族店D龜死咗就直接落垃圾桶
係垃圾袋比機器處理個陣直接壓縮哂
D殼碎哂肉呀內藏個D爛哂就好心痛

諗諗下有咩事都係土葬好啲

會唔會比人告非法處理動物屍體

推

利申 鳩up

應該會
睇baby kingdom話食環垃圾收集處有個桶專處理屍體
屌你我隻龜唔撚係垃圾呀
有冇火葬公司好介紹

邊隻?
龜精靈

係呀

自己屋企都會 冇人報串唔會啦
買個花盤自己整啦

堅有用

一睇似係肺炎啦 加埋咁細隻 通常都救唔番

滴落個頭到定係個殻到

是咪眼訓咋

呢個天氣好惡搞

大細龜盡量唔好混前養

要點處理

唔係掛尋晚第二隻咁精神

Bb仔係要訓多啲嫁啦

唔理咁多
出街買枝龜精靈旁身先

溝稀d浸下佢

佢同一個姿勢hold咗成日
發生咩事

搵個兜開高少少水
睇下佢有冇浮下浮下

我之前有兩隻刀背蛋一隻長期水底
一隻長期唔落水 可能唔鐘意落水姐

幫你推下

如果有浮水就浸龜精靈加水10min
乾養...兩三日睇佢仲浮唔浮
同埋唔好吹冷氣 由佢室溫

有浮下浮下代表咩
唔上唔落咁

唔該巴打

龜唔會浮下浮下
一係不停爬...一係水底
咩病我唔知...幼體通常適應唔到新環境同溫度轉變太大

龜精靈加乾養 不過都好大機會死
真係咁唔想咪拎幾千睇獸醫

咩叫乾養
冇水又點落龜精靈?

如果有咩事
條屍有咩處理方法

拎個兜開水浸過背 落幾滴龜精靈
擺佢10~15min
之後抹乾佢...唔好比水佢由佢保持乾身
每日浸一次
就算打交 腐皮 都一樣係咁做

隻龜好似唔理咩事都會死下死下咁爬上舊石

我自己就落公園埋左佢

好嘅唔該
想問葵青附近邊到有得買

咪因為佢自己都知要乾身

有龜賣既水族鋪都有
再唔係你比tg我我一陣收工拎比你...只限青衣

仲有佢唔食嘢
唔食幾耐會有危險

你可以去荃灣友緣龜屋搵中鋒買 有需要你可以帶埋佢去個到睇病 我之前隻龜病左都有搵過佢睇

d080802

唔該分享
有冇價錢講下檢查幾多
冇咩經濟能力希望還好

中鋒幫你睇完會介紹藥比你 佢淨係收藥費 不過因為佢唔係獸醫 如果隻龜情況太嚴重佢唔會幫你睇 都係要自己搵獸醫

Rip

我之前果隻都係咁

好大機會肺炎

細龜比左幾千蚊打針食藥都救唔返

最尾都走左

真係好鐘意就買過隻啦

我之後再買過養到呢家就黎2年

聽師兄講其實巴西龜係新手陷阱

最易起手養既係蛋龜 <<< 親身經歷過

你隻大龜養左幾耐

三隻都係老母買
買咗一個月
原本兩隻細嘅諗住放生

我真係好鍾意
不過唔會買
一睇到D龜鋪點擺隻龜就心up

唔建議新手買太細既龜
真係好易死
以前初初玩 死左隻石金同紅肚側頸
心又痛 荷包又痛

千其唔好放生啊

專心養細果2隻啦

巴西大左你點搞佢都死唔去嫁

曬下太陽 佢地好需要

專心緊
希望兩隻都可以壯脫成長

朝早太陽對正射入嚟唔得

其實好大機會係隻大龜咬佢
所以驚咗唔敢落水
我之前有隻bb都係咁樣
一直驚畀人咬 唔敢落水
飲唔到水食唔到嘢 加上本身身體唔好同埋大壓力最後死咗
死之前都一直縮住對腳

至於肺炎嗰度
巴打題出嘅方法都可以試到 開多啲水 要浸過龜殼
睇吓佢浮喺度嗰時個殻平唔平衡
唔平衡有好大機會有肺炎

建議你搵個細兜放住佢 分開兩隻養
因為肺炎好易傳染
用水啱啱浸過龜殼
落龜精靈
如果佢個頭伸到好直
Mak大個口呼氣
個鼻/口有泡沫流出黎
咁就肯定有肺炎

其實bb 有肺炎都仲有機會生存
因為巴西龜真係好粗生
我自己隻bb就係成功例子

加油 唔好咁快放棄佢住
仲有希望

同埋買返兩盞燈比佢
Uva 同uvb 5.0
加埋燈罩 都係幾百蚊

邊到有得買？
又係水族店？

UVB 基本上賣爬蟲嘅同水族館都有
UVA 其間超市philips 黃燈都得 價錢應該平少少 因為兩隻燈都識發熱
無時間出去買嘅去超市買住先
但長遠嚟講uva 一定好啲

燈唔係必要
曬到10min太陽(冇玻璃反射)=8個鐘燈
乾養真係好重要

隔開養

你啲龜係唔係會俾冷氣吹到
溫差好大？

打錯字？

擺係廳
有時會開冷氣

大獲了

如果成日都係咁就買枝暖管比佢

細龜只要有少少溫差都好易病

經濟能力有限既話就直接放佢出露台 就算太熱都會落水降溫

同埋唔好成日拎細龜上水玩

果下溫差都有機會病

希望幫到你啦

無打錯字啊
UVA 即係熱燈 咁專用嘅熱燈一定好過家用嘅電燈

其實上面巴打都啱 燈唔係必須
我當初用燈嘅原因係睇吓佢識唔識自己衡溫（自己落水同上水）
我隻bb有肺炎個時無幹養佢
因為個時我係覺得佢死之前越舒服越自然越好
但係最後死過返生

不過你最好都買燈啦 因為隻大龜都要曬太陽同埋吸鈣 買咗返嚟可以曬隻bb一陣再比返大龜用

冇露台
但係佢點都唔落水

所以平D嘅好D？

佢又冇mak大口

UVA 同 uvb 係兩種燈
uva 發熱
uvb 幫隻龜易啲吸鈣 唔發熱嘅
爬蟲用嘅uva 最平應該五十幾
超市買嘅黃燈就平啲
Uvb 就百幾

肺炎有好多象徵
申直頭用口呼吸只係其中一種

安全起建放開嚟養住先啦

點解大家都咁好似好快放棄咗隻龜
我一買返嚟隻龜就有肺炎（個龜販）
嗰時佢應該得一至兩星期大

徵狀：唔開口食嘢、怕水、浮下浮下唔識平衡自己
嗰時我用少量粗鹽加水、同埋唔畀石佢爬上去
浸佢一個鐘
之後換返普通水畀佢
一日兩次左右
之後肺炎徵狀開始減輕
再慢慢調理，引佢食嘢
到宜家都好健康咁生活緊

當然
可能我嗰隻係病情尚輕所以救到
唔知自己救唔救到佢
如果講到咁緊張
其實可以考慮帶佢睇獸醫
我嗰時都諗住自己試兩日
唔得就寧願使幾千蚊睇醫生

我開始養之前有特登睇書去學多少少

你嗰飼養方式雖然係兩小一大
但身形差距太大、唔係一開始買返嚟就一齊嘅巴西龜
根本唔應該擺埋一齊養
巴西龜性格其實都好惡
唔係一開始一齊養嘅話
會覺得畀啲細龜入侵自己地盤
無咬爛細龜個殼已經好好彩
大細應該分缸養

係隔離post見過你貼佢哋
覺得啲水好似有啲污糟
當然可能係因為食完嘢
細龜要養得細心少少
我會每日用粗鹽省乾淨個缸
因為細龜抵抗力比較差
由期巴西呢個品種嘅細龜比較容易有白眼病
水質係好重要

最後建議太凹凸不平嘅石盡量唔好用
雖然明白你係想提供露出水面嘅石畀龜龜
但凹凸不平嘅石容易藏污

手殘
最後建議太凹凸不平嘅石盡量唔好用
雖然明白你係想提供露出水面嘅石畀龜龜
但凹凸不平嘅石容易藏污糟嘢、會積潺
出面有現成浮台買（問題：細龜唔識用、同埋叫到有人話啲龜會咬、浮台甩色）
都可以自己學用格仔板整個曬台畀龜龜
咁就唔使用石

原來係咁
你上幾個回覆係咪講到UVA超市有得買

你唔比石係浸緊鹽水個陣
定係連浸普通水都唔放

另外加咗粗鹽嘅水試落浸味應該係鹹定係小小鹹
只係想知個份量

舊石老豆執
話咩大自然環境

粗鹽水先唔畀石
要逼佢落水
因為肺炎徵狀之一係怕水

少少鹹就夠
水過背
你隻龜咁細
用過背嘅水量
再加大母指同食指捏一小撮鹽就夠

記得浸得一個鐘左右要換返正常水畀佢
正常水嗰時可以浸埋啲石
因為佢未好返應該會繼續離水
要等佢上石都浸到個身少少
費事攝親

一日浸兩至三次
到佢肯開口食嘢就成功

係金魚街買啲平滑啲嘅石啦
（我買咗嗰款好似叫龜板石）
出街執/太粗糙嘅石都唔好
如果真係要用呢啲石
都要用熱水浸下同埋用牙刷擦走啲潺

大龜就試下抽時間整格仔板平台畀佢

好

我嗰兩隻龜係臨入冬先買
其中一隻有肺炎
嗰時真係好擔心佢捱唔到

見到你開 post問咗獸醫啲嘢
真係唔得就唔好拖
要帶佢睇醫生

情況有變:o
啱啱老豆dum咗D芥蘭落去
隻嘢施施然落水
唔知佢係咪鍾意食菜花

但細龜本身應該偏向食肉
所以要大嘅話
都要食啲龜糧
揀隻靚啲嘅龜糧畀佢

唔用熱水用滴露得唔得
另外呢D事係咪要定期做？

不過淨係見到佢落水游近棵花到
唔多見佢食
可能我行開咗冇留意啦

要定期

用滴露唔穩陣喎
嚿石咁凹凹凸凸
有滴露洗唔乾淨/有陣消毒藥水味
隻龜咪硬食咗

我啲石係每日用粗鹽省
每星期搵個膠桶
裝起啲石
倒啲熱水落去
然後等啲水變暖再省一省啲石

btw 樓主隻病龜分咗缸未

我餵開mazuri水龜龜糧
你可以上網search多少少呢個品牌嘅資料
佢嘅成份同鈣磷比好好
而且有啲腥味
好吸引到啲龜食

不過好大粒
細龜食之前要搵隻碟仔浸糧浸10分鐘
淋咗先畀啲龜食
到佢哋食慣咗
半歲左右開始可以直接放大糧畀佢哋自己咬

細龜可以食呢隻

用Ｄ魚龜用抗生素浸下，睇圖土霉素都可以

分咗

zoo med都唔錯
初初都係買呢隻嘅細糧畀佢哋
之後睇過見mazuri成份好啲
所以開始轉糧
宜家mazuri係主食，zoo med大糧同菜葉當零食
上網見啲龜友都係推薦mazuri同zoo med
樓主可以考慮下

上面有巴打話乾養
你又話浸完鹽水換正常水
邊樣好啲

唔該

但肺炎緊佢濕完水又上水
唔係仲易病咩
我嗰時無乾養過

一般而言
乾養係因為隻龜有傷口/腐皮腐甲
要落藥畀佢
所以除咗食嘢
大部分時間會用乾養

而且水龜都唔建議乾養
巴西好易翹殼

好
除咗行爬都冇咩進展
可能我太心急

游水
兩個鐘後再覆

一係試咗粗鹽水先

太多追唔到post
口鼻有無白色分泌?
落水有無斜?
完全唔食野?
我舊年都有隻細巴西肺炎走咗

而家用緊粗鹽水

冇分泌
唔肯郁
係落咗菜花佢先肯郁
又唔見佢食

你係咪冷親佢阿 細龜頂唔到冷氣嫁

龜如果係肺炎有個獸醫教既偏方
用水蒸氣
如果你家有放濕機或蒸面機就開住放隻龜係附近一陣
無就用杯滾水同隻龜一齊用個蓋蓋一陣
5至10分鐘迫佢吸水蒸氣
話比佢個肺保持濕潤
唔係個肺一乾就死硬

我上次睇咗成千蚊都救唔翻
原本佢係棄龜比我發現救咗佢
點知最後死係自己屋企

巴打好有心

上水
效果點

佢瞓緊教
啱啱加咗鹽

係鹽水入面瞓

有舊石仔

日頭都瞓得到咁叻嘅
我嗰兩隻日頭忙住呃人餵佢食嘢
唔會瞓覺

隻嘢好鬼死鍾意瞓

原來佢冇瞓到
又係瞓係到唔郁hold住同一個pose

佢有無浸同埋飲下啲鹽水

比咗舊石佢佢就瞓係上面

D水冇掂過
又唔屙屎
佢條尾好似好腫咁

啫係有無浸鹽水

畀嚿石佢佢梗係避開啲水啦
龜肺炎嗰時怕水㗎嘛

怕水又要點浸鹽水

所以咪話唔畀石成
逼佢浸係水入面
搏佢飲到啲水

佢係要伸個頭出嚟唔飲水

畀佢浸下先
佢平時都係好耐唔飲水㗎
佢總要飲水㗎

應該有飲到D掛

咁浸多陣
留意下佢情況先

望係咁望

會mon post
巴打有嘢就再分享
唔得/好驚好擔心就獸醫

之前獸醫教過我隻龜唔食野可以浸落葡萄糖溝水

每次大約1個鐘

話龜身上面D loan可以吸收營養

咁勁嘅咩佢D loan

換完水之後洗唔洗加返舊石

可以加石
但最好啲水浸過嚿石添
因為驚佢唔肯落水
但啱啱浸完水會攝親
所以要佢上咗石都浸到水

想問下葵青邊到有得買UVA燈

唔係曬UVB㗎咩

UVB可以發熱咩？
想保暖

無用開唔清楚

UV燈係保持陸地溫度
如果加UV燈嘅話
最好加埋溫度計check住水溫同UV燈曬到嘅位置
唔好爭太遠
一凍一熱會仲嚴重咗

原來係咁

其實宜家算好啲
起碼夏天唔怕水溫溫差太多
我嗰隻係秋尾近冬先買返嚟仲要肺炎
都可以加溫度計睇下水溫同室溫嘅
燈就問下其他巴絲/上網睇資料決定
如果有畀佢平日曬太陽嘅話
其實唔用燈都ok

咁就好了

想問條尾係咪有事
見佢又唔屙屎

嘩
好脹喎
唔知乜事
但一睇就覺得有事

定係佢條尾未伸直

應該伸直咗

睇唔睇醫生

比大龜咬尾 ？

睇啦

有冇建議

之前唔係開咗post問

想今日睇多幾間
仲係學生
唔想暑假返幾份工

個間係土瓜灣
唔想隻龜chok咁耐

Btw有冇人講下帶龜去睇獸醫有咩要注意

我屋企裝修
所以試過帶龜搭車
雖然水龜
但唔好畀水，費事畀浪下浪下/濁親
同埋用細兜，盡量搵手擋/遮住外面個風景（驚佢哋八卦暈車浪）
有塊布包一包個兜底會好啲

一係搭的士/朋友車？

邊有錢

查下巴士/mtr啦

養左幾年龜聽得最多都係土瓜灣果間識醫龜 ,

唔想隻龜chok咁耐 ? 你D幼龜擺唔到幾多日喎大佬 準備買過隻囉

⼃⼁
點解隻龜啲屎咁嘅樣 上網見人地巴西龜啲屎係啡色一條咁 係咪腸有問題 有無巴絲可以解答下 感謝
利申 養左半個月 佢肯食野一日餵一次每次20粒糧

啲糧乜嘢色咪痾乜嘢色嘅屎
可以試下撈起觀察下
有無寄生蟲、易唔易散之類
正常一條其實啫係無病無痛
我嗰兩隻食mazuri屙深綠色屎

同埋判斷腸胃炎要觀察埋佢食嘢嘅情況㗎

btw 巴打用嘅缸同我嗰兩隻以前細個用嘅一樣
三買星期就唔啱用
個島仔嘅隙位、插椰樹個窿好易積潺
洗極都洗唔乾淨咁
好影響水質

咁想問下檢查要幾多錢
第一次養寵物唔知咩消費

#126個巴打提過
應該預一千以上

唔該花生巴
呢個缸喺金魚街買70蚊，之後番去淘寶望下一模一樣嘅賣$3.4人民幣仲要免運費
我果隻只係食一大包20蚊果啲糧，睇過啲屎又無蟲 其實換水係幾耐換一次同係咪唔好全部換曬？ 我而家係一日換一次，每次都換曬
between其實我係絲

同我一樣係真絲
唔緊要啦
大家一嚟都係嗌巴打先嘅

我係每日換晒
傍晚就睇情況
因為細龜用嘅水量少
相對地易污糟
太污糟嘅話會傍晚入黑前換新水
等佢哋適應新水同埋剛換水嘅水溫

一大包廿蚊嘅糧
乜嘢牌子呀
無牌子唔好亂試
細個開始畀啲好啲嘅糧佢哋
身體好會易養啲

應該同你同一檔買

其中一隻一買返嚟就有肺炎
身體麻麻
養咗幾個月先好啲
但啲角質化殼都係要啲時間慢慢甩

肺炎
咁條尾有冇我個隻咁腫

無
所以我覺得巴打嗰隻個問題應該再嚴重啲添
唔好拖

唉聽日分分鐘遲放

我果隻
聽你咁講，下次試下買mazuri比佢食
咩叫角質化殻 今次第一次養乜都唔識

邊有錢帶佢睇獸醫
今個暑假賣屎忽都唔掂

水要過背，最好過背再高1cm左右
（唔好高太多，佢瞓咗要伸長條頸出水面換氣）

mazuri有分陸龜水龜糧
仲有出其他動物糧
買嗰時要講清楚
同埋mazuri得大糧
放畀細龜前要另外浸5-10分鐘
浸到淋先畀佢食
到大個咗就方便啲
可以唔使浸畀佢哋直接食
啲糧好油好腥、鈣磷比好
好啱龜龜食

角質化係面頭層舊殼甩唔到出嚟
而且積厚咗會變白
要曬太陽等佢慢慢甩

買屎忽定賣鹹鴨蛋
揀一樣

好詳細呀 唔該曬絲打
希望你隻龜龜健健康康無病無痛

Johnsonbaby絲打要快啲學多啲
可以睇書/上網學

愛協：

龜嗰個column有簡介巴西龜
最仲有個下載我們的「飼養巴西龜小冊子」
整體資料都算齊

另外可以google下水龜常見嘅病
記住有乜嘢病、病徵、點預防同治療

我係開始養之前學定
所以先快啲發現到佢肺炎
趁宜家學定啦

漏字

一定係屎忽

我隻甜甜圈龜都好似肺炎
Mon post留名跟進

想帶出街的話
你抹乾佢
搵啲毛巾/衫包住佢
房係個盒入面
之後放入袋就OK

當然你唔好一路行一路揈個袋

唔該曬花生絲 而家帶佢去曬太陽